%@Titre: Orléans -- 1997
Soit $ABC$ un triangle isocèle rectangle en $A$.
On note $x$ la longueur, en centimètres, des segments $[AB]$ et
$[AC]$.
\begin{myenumerate}
\item Exprimer l'aire, en cm$^2$, du triangle $ABC$ en fonction de
$x$.
\item Pour quelle valeur de $x$ l'aire vaut-elle 8~cm$^2$ ?
\end{myenumerate}